\documentclass[12pt,a4paper]{article}

%%%% PACKAGES %%%%
\usepackage[frenchb]{babel} %----------------- French
\usepackage[utf8]{inputenc} %----------------- UTF-8 encoding
\usepackage{ifpdf} %-------------------------- pdf meta-data
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor} %---- more colors (for links)
\usepackage{hyperref} %----------------------- links
\usepackage{graphicx} %----------------------- figures
\usepackage{mathtools,amssymb} %-------------- maths
\usepackage{geometry} %----------------------- changing margins

%%%% PDF METADATA %%%%
\ifpdf
  \hypersetup{ 
    pdfauthor={Alexis Jacq, par Francois Bienvenu}, 
    pdftitle={GT maths-bio 2013 : Introduction à l'apprentissage}
  }
\fi

%%%% LINKS %%%% 
\hypersetup{colorlinks, allcolors = {MidnightBlue}}

%%%% LIST STYLE %%%%
\frenchbsetup{StandardLists=true}

%%%% SYMBOLS %%%%
\DeclareMathOperator*{\Esp}{\mathbb{E}}
\DeclareMathOperator*{\Proba}{\mathbb{P}}
\DeclareMathOperator*{\argmin}{\mathrm{argmin}}
\DeclareMathOperator*{\argmax}{\mathrm{argmax}}

%%%% DO NOT CHANGE MATHS SIZE %%%%
\let\normalmaths\displaystyle
\let\smallmaths\displaystyle
\let\smallermaths\displaystyle

\begin{document}

\begin{titlepage}

  \newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

  \center
   
  {\vspace*{-2cm}}
  \includegraphics[scale=0.42]{logo.png}\\[0.7cm]

  \HRule \\[0.4cm]
  {\huge \bfseries Introduction à \\[0.4cm] l'apprentissage}\\[0.4cm]
  \HRule \\[4cm]
   
  \begin{minipage}{0.4\textwidth}
    \begin{flushleft} \Large
      \emph{Séance :}\\[0.3cm]
      Alexis \textsc{Jacq}\\[0.3cm]
    \end{flushleft}
  \end{minipage}
  ~
  \begin{minipage}{0.4\textwidth}
    \begin{flushright} \Large
      \emph{Notes :}\\[0.3cm]
      François \textsc{Bienvenu}\\[0.3cm]
    \end{flushright}
  \end{minipage}\\[4cm]

  {\Large Séance du 4 décembre 2013}\\[3cm]

  \vfill

\end{titlepage}

\input{AJacq2013s1_content.tex}

\end{document}
